[突發時空 沈旭暉019us]特朗普 Vs 拜登 : 應對中國的真正不同在哪裏?

很多人認為，中美脫鉤已成定局，特朗普和拜登上台，都沒有分別。然而，關鍵並非立場，而是手法。拜登的手法則是在現有機制下，盡力和中國周旋，卻忽視了「現有機制」包括種種民主制度、西方法治、國際組織、言論自由等文明規範，都已經被中國洞悉弱點，「適合中國國情的就用、不適合的就把它丟棄」。繼續因循，過多十年，整個人類文明範式都會被扭轉。

⏺特朗普Vs拜登的選擇：由被港區國安法入侵的美國校園談起